連登巴膠怒屌新城加價暨青衣受到迫害無全日過海專區

lm

一入啲類rpp post就巨量LFO
上一頁都撳唔切

btw 補圖

留名

上個po快到

btw 睇到上個 post 有人話要將張電子豬紙 gif 置頂 唔知使唔使 post 埋

多謝青衣撚給我們提供娛樂
佢間接搞到我地好快爆POST

______ 係阻礙 ______ 巴士路線發展的絆腳石，最好取消左佢，做好對外巴士服務

留名

btw 今晚坐 68 入峻巒
點知一開 ETA 個到站時間隔離出咗把間尺

乜撚嘢係間尺

唔似間尺咩

留名
咁快1001既

不過好多人唔知呢個咩 icon 就真嘅

之前比 fd 問呢個 icon 咩嚟

好似以前 6 同 108 試玩 3D scanner 計客咁出唔得咩

似到十足
有非巴膠朋友直頭whatsapp問路時順手問九巴app把間尺係咩

依幅gif應該要永遠置頂

大批量安裝唔用3D scanner又係因$$$$$作怪

一星期就一個post

連埋呢張唔該

比你快過我添

btw 漏咗條終極煩膠 妑
淨係識一味匿喺到撳 反對 同 評分寫 食屎啦比罅迪

放工無耐踏入屋企就爆了post

咁隻吹蕭巴士又真係幾煩嘅

前日星期日諗住搭74A出九龍
睇ETA睇見側邊有把間尺
以為出雙層車
以為有得USB叉電
點知原來係架ASB嚟

退休黑警俱樂部九龍巴士

話俾新聞嗡乜9知啦

5663@IO6
飛緊去黃大仙

好快爆post
btw,如果74X真係蝕嘅話
好難怪狗公司冇心做

74X都蝕嘅話真係可以成個大埔都無心做

唔明點解個個都話，某某線係蝕錢
其實如果有心去計一架巴士一日既成本
其實就會發覺一架巴士好易賺錢
好多數目已經公開既秘密

是日上環荃灣同埔旺紅頂免費

梁國雄議員.jpg

琴晚晚繁 6 點喺太子站上 69X，
到長荔街頂閘，美孚飛站
好多 68X 魚魚頂唔蒲轉軚， 巴FAT FAT

做乜鳩吹撚到74X都要蝕 已經講到大部分路線都係蝕做，九公司係開善堂做生意咁

人地做生意點會蝕底，
個個都只會做有得賺嘅線咪好著數。
而且不嬲都係有得賺嘅線去補貼蝕嘅線

人工佔成本 六成左右

九巴有約12000名顧員，當中8xxx係車長
有39xx架車
當一架車行廿個鐘
一個車長 當$85一個鐘
$85 x 20 = $1700

粗略d 計
當一架車早交更兩個車長，就有一個後勤人員
即係$1700 x1.5 /0.6 = $4250
當埋拆舊同什項，當你$5000 一架車

早繁一轉過海車，$2000
下繁一轉過海車，$2000
非繁都做到$1000 啦
仲未計d 流水線全日不停上落，天價長途車
所以點會蝕錢呀

如果74X都要蝕既 公司執柒左啦

一間公司要做數做到蝕錢，
其實唔難。

呢D咪就係account嘅價值囉

太耐冇加過價唔習慣出加價通告

聽問過老狗計折舊嘅方式好蝦人

巴士站燈箱廣告係咪入落Roadshow數
車身同車箱廣告先入九巴數?

大埔線係佢唔認真執下姐，二十幾三十年嚟都係嗰套組合，堆X線肯執一執，配合下時代需要嘅實有得佢揾，86B佢都可以改到286X大埔點解做唔到，屌你老味大埔仲要係鐵路站已經係遠離人口密集嘅地區

沙田個堆就真係大部份蝕到pk
獨營除左城隧同87D 89D係賺之外都冇乜邊條係賺
區內線除咗87K又條條都係柒既

咪有272E 271X收你13.2囉
仲有大埔出九龍基本上行邊條都係塞
唔係你講到咁容易執
當初86B變286X都係擴大到服務範圍去四美先過到
唔係你估區佬肯比佢加3毫咩

75x 271唔易大執
75x客量分佈太散 271就點行都避唔到塞車問題 72x來回經太子可能仲有得做 紅van唔到 鐵要轉車

75X 係大隧逃生門
架架74X都做閘長後面既75X大把位

沙觀, 青沙, 680 681全部蝕?

老友 你計少左買車成本 油錢
不要太天真

買車成本 姑且唔以折舊方式去計
買架雙層由二百三 到300幾萬不等
(雙層flyer堆真皮櫈$$$$)
我當計埋做維修
平均一架車每日出車18個鐘(計多左)
18年 你試下除返開每個鐘成本

油錢 每公里:流水線/上落斜貴 公路平d
A10當住平均$4.5
你再計過啦
(城仔堆摩西數寶1 5B 10
載到頂閘先開始breakeven)

PS.其實F2都有暗湧
似開始高位回落
主要收入靠旅遊市道支撐
個市差的話 聽GG

又唔知NWST底下點拆帳啦
西九1塊地 老新 ODI ODII(沙田區+F2+NF)都有車泊
好多資源一齊share 你幫我我幫你咁
有冇做數 唔知啦

但城仔的營運模式
好多年前開始已經係亂黎
應該1早加價係事實
20年先加到價 仲要加唔足
某程度與人無尤
苦了伙記 也苦了乘客
做低埋新橙 亦做低自己
即使低票價又如何 根本不是龜鐵的對手

80K 86K ok ge

老友，capex 同opex 唔識分？

事實係上面位紅絲既成本計算奇低而已
佢計其他成本個度 條數唔合理
唯有當巴士公司唔洗買巴士 唔洗油錢
先至有佢口中 所謂正數

不過超級巴士公司真係大貪左d
賺咁多又姑寒先慘
盤數應該冇咁差係真既

LB9316@978

你睇下第一張圖先
連九巴玩財技出神入化
九巴自己話 ,人工係總成本既57%
另外仲有油錢同隧道費

買車既成本放左落折舊
一架車用十八年，果二百幾萬攤開十幾年計
如果唔係果年買幾千架新車咪可以加價囉

沙觀非繁運凳率太高
表面睇起黎好好客既80 89X又衰on9非繁開個位數班次搞到班班都吉車遊街 但繁時又走去開15分鐘
青沙線既客量又唔係想像中咁高 只係繁時成日脫班拉疏先搞到班班頂閘 見過有幾次286X 287X開返足班次下繁都坐唔滿 280X更加唔洗講
680 681就算賺都要同對家分

80繁時幾時有開15分鐘 非繁又有幾何開個位數班次, 星期6日分分鐘冇位坐出九龍
就算開個位數都係平日下繁運d車去觀塘啫
286X 287X不斷加班又話冇人坐 明明係大循環甩班多過真係收車開好疏

80K除咗第一城去美林根本冇獨市位
沙市-第一城又有83K 89X 49X 86競爭 仲要86 49X沙市分段收4.5 條49X仲密過佢多多聲 大圍個段仲衰有鐵同88K爭 所以80K既客源都係執雞為主
86K直程on9 班碌神碌到啲客趕晒小巴同鐵 而且佢非繁運凳率都幾高下
我覺得283同282仲好過呢兩條 起碼競爭少又冇啲K線咁長 每公里可以收貴啲

冇話冇人坐
只係話班次穩定返既話其實可以應付需求
而且客量都冇堆傳統大線真係咁多客
我諗青沙兩條都係賺得少少 唔係 公司都唔會當初話要將287X加到8.1
80呢條真係好怪 成日多人坐既方向就拉到10分鐘以上先有一班 反而少人坐就拉到密一密 不過平日非繁開12頂盡都係坐得30個左右 大圍區內客反而仲多過出九龍

107 有對數安排
你意思係680 681有聯營公司?

Yes
BTW聽講對厹黎講680係好搵過681
680係厹自己食正最旺既時段
反而681係黃公司食最旺既時段

其實老狗好似係公開埸合講過自己有70%路線係蝕緊

我今日就係專登唔揸車返工，目的就係坐免費紅小

680X既用途就係九巴用黎搶681黃公司客

而家有980X 981P隔住開，一間公司食哂靚時段既情況應該會好少少

Btw有無人知982X 985回程客量點

早年新記就有報紙報過
不過到今時今日
執_左佢啦.jpg

聽講好爆wor 不過金鐘東出皇后像要塞15-20分鐘

陰公豬囉

尋日串燒三兄弟？

上周五（11日）的區議會交通及運輸委員會中討論有關議題，在席有議員提出，以巴士取代有關小巴路線，而擬定巴士路線由大埔那打素醫院開往沙田水泉澳，途經科學園、石門及沙田威爾斯醫院等地點。

新小巴專線的諮詢文件一出，其收費被批「堅離地」，亦惹來一眾區議員不分黨派地質疑。大埔區區議員任啟邦向《香港01》表示，上周五的會議中，不同黨派議員也一致認為有關小巴路線的建議最高收費過高，而且路線亦十分迂迴，對此新小巴專線抱有極大質疑。他續指，現已向運輸署反映要求縮減某幾個站，並動議由新巴士路線取代，以減低市民的車費負擔。

不單居民和區議員聲討，連競爭者九巴也揚言收費會少於$19.8。任啟邦又透露，九巴代表在會上表示，若然開設有關巴士路線，其收費一定會低於這條小巴專線的19.8元。任啟邦又說，現時有巴士線82C是由沙田廣源開往科學園，他建議有關路線作出延伸，加長至大埔區，接駁起大埔、科學園、石門和威爾斯醫院。而運輸署在會上回覆指，得悉有關意見，並會繼續進行諮詢。

收10.5

就算佢想收 $19.5 個車費等級表都唔比啦

花式呃線做

好耐冇回過 本身都唔打算回
你地一路笑齋talk既時候
有冇諗過哩度討論質素又係點樣既水平
其實你地堆推算呢
唔識既就嚇死 識既就_ _

負評我嗰位
你書本知識又好 望佢年報堆數又好
至少我掌握既野裏面
有d野並非如你地想像
唔方便講太多啦

我應同你呢度部分討論方向偏左d
但我唔覺得你對提升呢度既討論質素有咩幫助
我唔知你知幾多野，但你唔用公開既野去幫手討論
你咪學i talk 班大帝 自話自說

上面用左年報去分析九巴既營運成本
講野要有根有據
唔係鳩估沙田區大埔區邊d 線係蝕錢

已經幾年前既事
仲成日攞690 692做例子

呢兩區啲線係咪蝕真心爭議大
啲人成日話81同281A收得平所以蝕
尤其條81仲要大上大落
不過呢兩條真心客量唔差
個人覺得佢地仲好客過287X

我就冇數據喺手，但80K就愈做愈頹，86K反而冇乜減過，而且86K回車快兼流水客多，又收得貴，盤數應該唔差
隔離85K應該差得多
另外河東各區內線估唔到最密係284，轉單後更密。但只做一水客，唔知實際有冇得賺喇

架70k早成4分鐘開車
好彩架73岩岩到站趕得切

Btw,我今日搭73B出大埔$8.4
回程搭73補$0.5就得
華明轉70k又唔洗錢
唯一敗筆就係73b要兜上水仲要塞迴旋處

80K兩面方向對住86/89X夾擊，無法
同埋威記去沙中個人會坐89X，因為80K源禾路上落客多好多、上落輪椅機大大d

返第一城仲有密車49X 86收4.5 80K就要5.1
BTW成個沙田區內最on9應該88K 日日拉疏到20
顯徑-沙市源禾獨市都可以做得咁撚差

284用啲單層# 巴梗係密啦
唔係比人投訴到傻

沙田見到W3去上水 車上有7-8成滿

我覺得47a行青山公路經雙蔭石籬 總站美孚 46x斬短至麗瑤(用46坑)

如去瑪嘉烈 請轉45 新43c

82C全日雙向分段加拉長
又一條大流水

九巴做嘅話肯定唔係去運頭塘，實拉上那打素

收10.5已經

73特快版

73A價錢 淨係去大埔
貴過73X 74X

不過 公司做又唔知邊條要找數

W1已經行下路架啦仲要碌車

73B, 74A

86/281A/89C/89X/83X/182

工作一都幾好做，
一支公遊車河中途停低食支煙再開車都無人知。

呢兩條疏到冇得再疏點找

直頭唔開算啦

【我幾時先可以到中年👵🏻👴🏻】

話晒香港都係長壽之都，做到退休都唔係咁易㗎。好彩九巴對退休車長都照顧周到，佢哋有乘車証、過時過節有禮物、仲不時有退休車長活動。放心，去到120歲都係風雨不改🤤

#九巴 #KMB #新年祝大家身體健康到120歲 #到我120歲個陣會唔會有240歲命 #照顧你一生一世

設計巴士apps 條友係咪食飽飯無屎痾？

我代美孚人屌你老尾先

87D/281A創興個站明明寫住停用

但係都係有人排

SK6080@69X
逃生門永遠為你打開

中途站有客等車點算

下次有大明星紅館開show
會唔會大玩免費特定R線

914

與其話因為收得平
係蝕都係因為塞車回車慢啦

20R

work 1中途有人等架咩
收到一粒鐘一班都冇人理啦
仲可以幫公司慳返好多隧道費

你咁樣打同出面嗰班
想知再講
嘅撚樣有咩分別

其實「女巴」係乜鳩野嚟

我係31歲的兒童！！！！

社會責任路線51
但其實都好多行山客支持

我真係見過西行方向有人喺皇后像廣場上車

我警告你班議員唔好阻住三隧分流

講撚到西隧唔塞車咁

你成日話你自己係叔叔喎

其實我係厹會開51R川龍<>葵芳站
收足10個幾掠水

我有良心啲
開51R元朗站-青衣站收11.2

開多條53R 屯門站去青衣站 收11.2

一月廿一延長948服務時間係咪收左皮

青衣山上可以行去青衣城保鐵，步行也不算太遠!

89X 應該賺到 回車快 客量唔差
40X 49X依堆城隧線應該都執唔少

城隧最笠我反而覺得49X
比46X 47X 48X長3分1都係收貴1蚊
而且大部份客都係比8.1 客量大家又差唔多
見49X比其他疏就知
成日等3 4部48X都未有49X

呢樣嘢由開線講到依家都仲未有解說
個人猜測可能想避繁時4幹落紅棉路條線塞車

btw黃公司應該大力宣傳翻工1嘅逃生門角色
金鐘<->西九龍站油麻地(西)

想知新城嘅情況係點
九巴大部分路線收費同對家比已經係偏貴，但都咁多線蝕緊，有d仲要客量唔錯嘅都蝕
咁城記係點樣用更低嘅價錢嚟賺到錢 港島都有大把爬山線

繼W3後又有新線來往沙田同大埔

一個柴小補貼成個西區同南區啦
仲要錢多到密密開翻工1做社會良心

274P依家客量點樣

我覺得可能鄉郊線比新城多好多eg. 64K 51 54 99 91M 94 96R 75K 依堆真係輸少當贏

948 係阻礙青衣巴士路線發展的絆腳石，最好取消左佢，做好對外區內鐵路接駁巴士服務

如果47A全日嘅話都唔係唔可以接受，行青公同兜東北葵未必慢得過46X
不過就算要47A去美孚都唔需要踢46X走，拎隔離6號仔條坑去用咪得

搞手只求打個和
柴小 B3X 9字頭應該都夠撐起半邊天

49x成日俾德士古道同橫龍街堆車頂住
之後廠有時覺得你條線好多車bo咁就收番你幾條蛇軌啦
跟住收車又收到傻
但係雙向始終食番幾段客
廣源上沙市落（$2有普通人都有）》沙市上城隧落〉城隧上眾安街落》大河道/楊屋道上長安落〉長安上碼頭落
碼頭上長安/楊屋道落（$2有普通人都有）》楊屋道/眾安街上城隧落〉城隧上沙市落》沙市/好運上第一城落〉第一城上廣源落

另外講番48x就始終兩邊總站唔可以擺低太多車喺站到（灣景花園可能好少少）所以焗住咁多車喺條街行

有時覺得48X真係過密
BTW眾安街啲人成日死等排晒長龍既49X都唔上架吉既48X
但49X上城隧都唔快得過48X好多

計等車真係差唔多
所以都係睇eta做人 始終德士古道長命斜都要啲時間衝

有時兩條一齊黎都係揀48X
起碼大把位揀
49X要做閘長

有咁長咩
人地40X 43X去到馬鞍山都係同佢同價咋
至於另一邊，49X去青衣真係長好多咩，46X落埋去美孚添啦

咁33A又點解會上到十大
山路唔算多，客量又唔係低得好離譜
至於價錢，見佢同37分別收$6.4同$5.8，同路程算係成正比，咁37係咪都屬於蝕大錢路線

根據巴典
37全程11.8公里
33A全程14.3公里
平均每公里收費：
37：0.4915
33A: 0.4476
33A仲要深水埗有分段

去埋填海區啦

其實到底係 公司做數扮蝕
定真係黃公司啲路線特別好做

呢幾排黃公司投番嚟啲線唔係爛橙就係良心價蝕住做
B5有埋優惠實收得$4.8
一單要做幾多個先回到本
翻工1更加係蝕住做
招標嘅時候擺到明條走線唔會有得賺
公司投完番嚟 翻工2都跪低咗加站 齋talk又有人放風話翻工3有機會改路加站
係翻工1好似唔怕蝕咁還是老樣子
啟德3寶又因爲未發展好 都仲未有咩大作爲
自從錯失將荃安達臣之後
就一路玩命咁投線

不過無良柏先蝕章
諗住B6可以食珠西客
轉個頭又出措施限制旅客又將批人分流走
益晒飛機橙同黃公司
而家有時出入境高峰期性過東涌站頭見到都大不如前了

40X 22.4km
43X 20.2km
46X 16.7km
47X 17km
48X 15.6km
49X 21.5km
49X有部份仲要8.1

非繁開太多班次
大公司總有方法做到條數岩佢心水

冇人知

B6冇問題嘅始終短途又收得貴
B4先大鑊係真係無客果隻
boxing day夜晚8點搭返GTC
居然廿條友都無

我估應該係ALX豪

但同時另一邊美孚分段33A跟番其他線$6.2
37唔駛搞分段都平過佢

64K應該唔算好差？

早排齊托好似有人講過出處 睇完都黑人問號

點解冤枉娛樂唔係包灣荃

今晚20R客量係一部4座紅跑

局長給我反老還童

女巴 = 保姆車？

去到機場都係轉車返市區，正常人都去咗搭A線上青馬轉車站

吐露港廣福邨快線三車串燒

返金鐘上橋埋唔到怡和
去鳩鐵站唔上橋就真係唔知咩料

山竹嗰時 啲人真係話喺藍澄灣行去機鐵站

剩係柴小加邊境二部都夠維持生計
其他唔怕執哂佢

經鄉事會路我諗行25分鐘左右

去青馬得唔知上唔上到嘅E34A
半粒鐘嘅A37
不了

唔好假膠ok?

我只收現金 搵我做乜事

坐我去冤枉娛樂灣仔分部要喺榮華行去

其實唔使堅持停怡和啦
停入面郵局已經可以上翻橋
經IFC落
IFC加站仲可以做埋碼頭客

其實出到嚟做嘢發現都有唔少公司係返10點

B4果d應該主要係為澳門珠海嚟香港搭飛機嘅人而設
要轉車返市區就梗係搭B6轉E車

大西北系列東涌先上肯定要企

想平一蚊咪B4轉E車

平1蚊
又肯定唔使企

真 之前搭過大部分乘客都唔係講廣東話 唔止大陸人 外國人都有

同埋B4需求唔係細 只係開得太密
仲on99派E400 畀架單層嚟擺吓行李啦
啲人又唔會上上層 又頂住曬條通道

停IFC咪即係同橙色線直接競爭
同埋停怡和原意可能係方便轉車 見到報站加埋飛機仔啲旅遊線資訊落去

與其喺原地掙扎 不如大執啦

跟905行

咁咪俾人話重疊....

重咩疊 行嘅路完全唔同

我代埋荔景人屌你老尾

【📢號外：九巴版大富翁⁉】

🎲大富翁一直係全球最受歡迎嘅遊戲，幾乎家家戶戶都有一盒看門口，個個矛招出盡誓要做大贏家🤑九巴版大富翁內容貼地之餘仲同九巴息息相關！我哋搵嚟4個年輕嘅站務助理率先試玩同埋教大家致勝秘訣，去片﹗

#九巴 #KMB #九巴版大富翁 #型到噴汁 #要贏唔使出矛招嘅 #大富翁必勝法 #考驗友情嘅遊戲

機會卡：欠人收車，暫停一次

唔洗去美孚啦 大大個甘泉街(南？)喺度
再唔係拉入西九擺深旺道又得 不過西九上車真係兜到2046
(btw可以順便整翻個936 bbi彌補青公居民 )

起站長室仲#型到噴汁

福利卡：富豪大法好

插支太陽能站牌落柴小地頭

613

屌佢
巴士書吹奏膠鐵做乜柒呀

唔係邊湊夠字數出書

褔利：廠長壞車，需要回廠
多摘一次

碩門站
小瀝源邨
沙田圍路，大廈對面

自從舊年遼寧廢艦都可以擺入去，今年擺廢鐵算有良心

41A竟然加車
改特快真係吸走班鐵友

其實41A都幾好做 總站下下有3-4部車 15分鐘一班 每程都抖半個鐘咁滯

以為你講對面海個條嘅41A 只會有
人:
車:

所以我最鍾意做41A

甩漏多到

膠鐵為巴士公司提供機會開新線

有啲咁嘅事

吓？有冇新聞？

廢鐵同港豬噢都有排J

荔景行路去下葵涌診所坐46x

仲幫襯陳自瑜呢條藍絲帶+廢中+大中華膠+文妓混合體寫嘅垃圾書嘅人真係賤過地底泥

返工3返新界, 坐滿過青沙

同時，工作一的客量頗低，一班吉車似乎正在形成中。

咁一直冇乜人理既工作2呢

望到42C列車前卡係邊個揸就果斷等後卡
後卡與前卡保持適當距離，有位放袋

銅鑼灣落旺角112真心高質
去到旺角果陣應該仲未行完銅鑼灣時光隧道

41A 繁時去程東京街塞一世都未到太子，
究竟邊度快？

工作三而家變左通勤線，沙田有人上車返大埔上水，上水大埔又有人係沙田落，加埋個無敵轉乘，愈黎愈多人坐啦而家。

平時我圓方返第一城得281A,而家坐工作三轉多程快過281A

咁平緊係多人搭
如果唔係貪快淨係入廣福邨,一定仲多客

//最長路程的為龍運的N42A，來往粉嶺聯和墟和東涌站，連接新界的粉嶺、上水和大埔，是淩晨的特別班次。單程行車里數為74.2公里，距離長度大約由屯門來回觀塘一次，預計行車時間是約100分鐘。//

記者一定無坐過甜橙時段的106...

又呃負皮

究竟秋本點解成日自貼

E22A呢

老九係咪專揀啲無添加嘅上290X廣告
VC6048都上埋

n年前搭過一次東涌0020班次
印象中0100已經去到大埔

屌, 記錯, 係0130先到大埔中心

聽落好爽

w3 非繁客量依舊非常差，要加站係好正路做法

大學站啦屌

大家一定係唔記得咗呢條兜到傻左嘅E23A
E23A 預計全程行車時間
由慈雲山 (南)至機場 (經東涌北)約 101 分鐘
由機場 (經東涌北)至慈雲山 (南)約 105 分鐘

舉腳贊成

N29
0110 總站上 0300寶林落

118 去到聯合已經拖卡 前車 後車黃公司

290其實有潛力做新大佬

叫N42A但去嘅地方同E42/N42完全九唔搭八
明明有N43可以用

好似話 N43係九巴節日通宵線, 所以龍運唔用得

秋本與高壯女之概念圖

290 一單 75 分鐘左右
有排未到大佬級別

聽朝返圓方原本棄281A保鐵
就試下89X轉Work3

259D

屌原來差唔多乜車去市中心都有轉乘8.9

唔好呀

沙田去圓方8.9唔算平
280X都係呢個價錢

290X

試過N42A 0040 嗰班 0130 到大埔

其實可能同一時間黃公司頭車已經去到紅隧口上緊客

黃公司：睇你個 衰樣未去到隧道口都坐滿架啦，抵諗啲幫你食哂佢啦

仲要只係收日頭E22A個價

Wa diu
4千正皮呢

車廂清潔抗流感

行頹線/區內線嗰啲舊直係最污糟嘅車款
有一次搭42嘅頭批ATE下層一大陣尿味，樓梯每級邊位積住一堆皮屑，上層車頭有啲積塵頭髮

膠鐵為巴士公司提供千載難逢的機會遇開新線

#多謝黨

九巴聘逾百人 消毒車廂扶手座椅抗流感 涵蓋逾半車隊

ATE 雖然年紀大但係真係好好坐

但係真係普遍都好污糟

即使290A夜晚最快圈速都只係62分，
290X聽講最快都要83分

你哋幾時會見到有車齡3年以上冇翻新過內籠，而又乾淨嘅荔腸車先得嫁

唔是咁的...

即係平時冇請人抹車，依家流感高峰先交戲？

VR270@290

VM5831@296M

壞電牌
電牌出98C 但係行緊296M

6430@608

新威園坐滿上層

307 0810前所有班次去上環

頂
個電牌

20年前會買 10年前要諗 而家既不了

路姆西巴打

堅拿道等等下112 殺出$10紅頂去旺角仲正

試過坐某架利寶輪
成車連座位隔離 輪椅位 樓梯全部都係垃圾

第一日搭就玩拖卡

一部巴士用17年，但計depreciation係年期係少過呢個數，可能係計15年所以早退車好多過15年

究竟點解同樣係九巴，但ATE清潔問題特別差

有幾隻計法，最簡單係車價平均除開十八年
但亦可以按百分比去折舊，即係新車頭幾年折舊個數大d, 之後慢慢減
有d 計十二/十五年，第十六年就開始零折舊

最簡單計，三百萬一架車，行十五年
平均每日$547, 所以買車成本其實唔大
人工佔成本過半真係好合理

好多ATE 成地都紅色粉

呢部咪屎忽痕改用報站機出電牌個部bullshit##仲要拆埋hanover controller

以前日日坐36批舊直返工
污糟到仆街，仲要有陣「噏」味

其實所謂蝕錢
我哋討論緊佢邊盤數蝕？
淨係睇經常賬蝕係一回事
計埋資本開支睇大數又另一回事
應計制會計準則下，所有折舊/減值/撥備要即刻入賬
一攬埋嗰啲撥備/減值落去睇
要做到大數冇錢賺一啲都唔難

人既問題
元朗廠堆ate 幾靚仔

係廠嘅問題

請個會計真係淨係叫佢返嚟計加減數咩
就梗係要做靚盤數玩財技啦 如果唔係點樣可以玩到條數七成線蝕錢

豬年巴@108
依家返緊啓業

仲污糟左臨死果批歐3豬 歐3ATR

4千正評係咩post?

九廠架SE6818都好多小強

見到呢部地上最虧MMC就等下班算啦

290X向荃灣
過調景嶺全車得3條魚

3356@23
Hku 東閘

開Post嗰條友俾人block咗
個Post消失埋

唔怪得搵唔到

廣告過期要落畫好正常！

明顯係打手post嚟

都係個句
少少改善就4千幾隻 公司打手衝出黎吠
真係要改既就從來唔做
例如：車廂清潔抗流感

你間柴小永遠淨係識搵打手喺膠talk發癲喺度酸九巴, 而唔係諗改善服務
有人讚九巴4000正評都老屈成4000打手, 咁唔make sense嘅嘢都講得出
好似你d咁嘅質素嘅打手, 匿埋喺呢個post度見到小小九巴負面嘢就打曬飛機, 又唔見你夠膽出去開post吹奏柴小睇下有冇4000隻打手和應?
因為柴小連小小改善都冇丫嘛

其實九巴係咪識魔術？

只係某公司擅長將自己嘅優點放大
難聽啲講就叫做show囉
你睇下響child登拎幾千正皮已經打晒飛機就知啦

得罪講句其實我覺得班仆街都係有責任嘅
明知車入面唔俾食嘢就照樣食
仲要食到周圍都係

KY5280@106
連續三班歐2/3

坐緊KY7092@42
好似真係比啱啱部106多好多垃圾

屌佢老味 73x幾時進化到連下繁去荃灣都留後？

sx1716@73x廣褔街市留後成30人頂閘上公路

屯公出九龍又做乜撚野呀

上車之前飲左杯茶 呢鋪仆街喇

好撚野，第二班TY2802一樣頂閘飛站 一個客都上唔到

正常唔係會有好多廢老係街市落咩

落左4件，但全車爆到前門貼玻璃開唔到門

同時間有75x到，好多廢老落車

黎左第三班 TY1332 上9個頂閘走

上290X前飲咗兩杯汽水

公司比咗幾多錢你

記者搜集相關資料=睇香港巴士大典

無論3ASV ASV AVBW AVBWU定 AVW 通常都乾淨過西瓜波堆垃圾崗

富豪大法好

公共交通 Public Transportation

我而家會讀出一D本地公共交通機構既名字，請你用0 - 100分評價佢地既企業社會責任方面既表現，0分代表表現極差，100分代表表現極佳，50分代表一半半，你會俾幾多分XXX呢?
I would mention a few local public transportation organizations. Please rate how they have performed in terms of corporate social responsibility using 0 to 100 marks. 0 indicates extremely poor performance, 100 indicates extremely good performance and 50 indicates half-half. How would you rate XXX?

« 企業 調查日期 樣本人數 評分 評分人數 認知率

九巴 KMB 20-23/7/2018 500 59.7 479 95.9%
城巴 CityBus 20-23/7/2018 500 59.5 455 91.1%
港鐵 MTR 20-23/7/2018 500 56.2 489 97.8%

我只係知逢係荔腸車行廢老線都一定係污撚柒糟

行33A果啲BW未翻新前又係成部垃圾車，又殘又污糟，過海線啲車又係殘得特別快

先唔好講咩打手唔打手
就算客觀咁睇
某公司連聯營線自己時段都會收車
咁唔好話自已地頭既線會收得幾恐怖

我好懷念以前係炮台山返學個陣 記106時段係可以成個鐘冇車黎
黎得既都係頂閘飛站
最後我嬲到去西灣河搵清泉先走到

講緊係差唔多3、4年前既事
而今時今日係惡化左

而我深信大家都有眼睇係幾多巴打係到講 記連自己獨營線都可以收到留後一堆

咁我想問相比之下 你個關公做得再好都冇用
連自已基本出多少少車去搵錢都唔多用力個陣
拎住個4千幾個正評黎打飛機
咁唔抵屌咩

係 柴小可能唔會有咁好既關公同埋影響力
但人地至少做好基本野
例如車廂清潔

雖然呢個世界永遠有仆街係架車到食野、塞報紙同埋「雲吞」

咁如果屌下 巴係可以做柴小打手既話
我一早發左啦傻仔

狗公司的確唔抵幫 車箱唔乾淨 收車當家常便飯 有車黎都可能整部水塘比你企足成個鐘

其實爛橙南區線都做得好差

2A 82 2 都俾人屌咗幾年啦

970/X 905 30X

「建議研究開設將軍澳來往元朗的巴士線」
動議背景
隨著將軍澳人口日漸增加，居民前往本港不同區域的客量亦相應增加。一直以來，將軍
澳缺乏來往元朗的巴士服務，由於元朗及將軍澳均有工業區，因工作關係，將軍澳區居民現
時需於觀塘轉乘 268C 往元朗。因此巴士路線於繁忙時間經常出現客滿情況，增設將軍澳往返
元朗巴士服務能滿足區內的人口需求，亦能分流港鐵的載客量，完善區內交通網絡。
為此，我們建議研究開設將軍澳來往元朗的巴士線，便利居民。

所以鬥差係冇意思
天下烏鴉一樣黑

唯一可以屌下既咪係啲基本野囉

如果係連登巴膠台屌下 巴都俾人當係柴小打手既話

咁我都冇野好講
因為把口係生係人地到
隨得你喜歡

九巴服務 日日進步！

點解我係青沙由286x轉280x去沙田扣我正價

明明官網寫兩線較高者為準

2745 4466

即係部8達通機壞左 ？

個司機冇設定好個八達通機掛

天耀<>窮fuck<>屏山<>大馬路<>yoho mall<>凹頭<>大欖隧道<>龍翔道<> 黃大仙<>新蒲崗<>觀塘繞道<>將軍澳隧道<>坑口<>寶林<>尚德<>彩明

收20.4

比著我就唔開新線去將軍澳
成班
將南唔行隧道/兜將北既又話迫害佢地
坑口撚就死都要直出隧道連尚德寶琳都唔要兜
山上又話行隧道無視佢地
出到觀塘唔兜秀茂坪四順又話會有所行動
總之一掂將軍澳就

【😍APP 1933篤一篤大抽獎😍】
由1月21日至30日期間，喺九巴APP 1933路線內搵到「大抽獎貼紙」，篤一篤即可以參加大抽獎!🎁

👉🏻即刻click入去睇遊戲詳情:

💡等車搭車悶悶地，順便click入APP 1933新加焦點新聞功能，即時update埋最新時事動向啦!

#九巴 #KMB #任何人都可以參加 #篤多D中獎機會愈大 #快啲約埋好朋友日篤夜篤先 #唔篤唔知有獎抽 #小編都好想中部新電話

推廣生意競賽牌照號碼: 51621

268e

我唔要更新啊
明明前兩日㩒cancel都可以繼續用

城新之前
無論㩒咩路線嘅站都出呢個俾我睇

73X呢排真係傻撚咗

真係開嘅話留名睇268/9C欖隧條龍排翻出八鄉

開埋將屯線呀笨

第四班 UD1197上左30件頂閘走，留後8個

狗巴 屌你老母，去荃灣車程9個字多啲 為左個上車機會等撚左我8個字 唔撚想做就出聲 無謂係度獻世

我睇唔出依家嘅狗巴服務有幾大改善，叉電wifi呢啲只係門面野 最現實係收車脫班非常嚴重 比何達文果期更差！

開發埋將軍澳去澳門 + 將軍澳去珠海 全世界去將軍澳系列

會計佬誤港 下下諗點樣cut cost
唔會諗點樣提供優質服務令客源擴大

62X拉去將軍澳

狗公司個wifi
10架有9架都load空氣
包括紅巴

當今時今日嘅狗巴班次服務仲西過數佬果期，我又想知呢間公司改善左係邊

狗公司依家除左小量VVVIP線係無收車或者開齊班次，其餘嘅齊齊共享收車成果

算啦 公司都冇心做好73x

其實沒有誰比誰更高尚，兩邊都係做得咁差
一樣係VVIP線落力做，其他線就食自己

公司就290A/968、新城就8P/780/788/部分紅隧線...

係9成巴士線都無心做，多客小客通通鳩做
近期等左次38，見到個時間即時地底見 收車收到痴撚線

巴打完全無錯，根本三間都係西到極點
只不過，有間公關門面野做得好啲 俾人錯覺以為服務大有改善

係ga la，我又覺得公關係企業形象一部分係應該要做

唔通學似E21A果單咁，有死者親屬要求安排路祭間公司竟然話"我地唔會安排ga"咁on9咩

將軍澳去青衣
兩區世界大戰

基本上我見到要等20分鐘以上就一定落地底 等得黎都到

直達黃大仙叫61X情何以堪

其實與其話 公司唔夠人手收車
倒不如話佢地目標係學黨鐵金鐘月台班班頂閘先開 將利益最大化

點解狗公司淨係得兩部12.8 B9TL
12.8就瘋狂買西瓜波

公司: 而家咁樣仲好賺過 加完車長薪金+請足人嚟渣巴士

靈活性問題

咁嘅嘢都講得出口??

一句乘客永遠是對的就同班員工企對立位

希望將來會有量產12.8 B8L

其實唔明點解西瓜波個迫力可以幾十年黎始終如一 成日有夾硬整停部車既感覺

“創富道班弱智”並非浪得虛名

不過 狗公司4466都要讚下 投訴完回覆返通常都正正常常

爛橙同黃公司就算撚數，投訴完個回覆好似錯係個客身上 間公司乜問題都無

其實自從反咗車 cut 晒啲兼職 依家有冇加返
感覺上呢期收車好似少咗 最少我接觸嘅路綫都係
以前表定廿分實開卅分一班嘅 85X 依家開足
38 夜晚廿分一班嘅情況都少咗
41A 依家直頭有加班車

定係呢啲車係由其他綫到收返嚟

慈善巴士公司算唔算清泉

近排搭69X都冇乜點收車

其實沙廠係咪最嚴重？
最近等38 40，有收車但未算太勁
返而大埔幾條x線，49x都係穩定地收車

西部通道：有車架，仲係單層德國貨呀

嶼南：條線仲喺度呀，不過等我班手足抖夠先開車啦

嶼北：37？冇車呀 38？儲吓客先啦 37M？同我all in閔

港珠澳：E400仲唔係大車？

講少句啦 陣間今晚老細發夢又比人照肺架喇

最求其就真
由站牌去到電牌去到報站去到派車都係

早排坐過一次 應該係外援嚟 一個鐘掣都冇
都唔知點落車

網絡商問題⋯⋯CSL的確身邊啲人都退晒會

當年將秀沙 將秀尖講到似層層咁
一搞完個290連運吉都笠水變哂秀安沙 安秀尖
班隧道撚停個寶達都反枱 唔通又嗱屎上身咩
觀塘山個個搭慣巴士 客源穩陣咁多 係人都廢事理你個鐵路圍城啦 貪個區會夠麻煩咩
成日又要長途線又要唔上山唔掂得觀塘 又唔知自己比咩成績人睇

寶林/尚德客量算見得人啦

垃圾csl狗也不屌

十次有九次都用到表示

但係依家插隻手搞將馬
唔只將軍澳
沙田個邊都唔少山頭區棍
E.g.廣源,愉翠

兩件事
廣源呢類係拉人條線上去，對原有客影響相對細
富安就要經埋佢度停站

但將軍澳係唔俾部車經人地區，點睇都麻煩好多

青衣都好啲
起碼班青衣撚唔介意係島入面兜圈e.g 948
同埋大部份屋苑真係同條爛鐵有一段距離
將軍澳尤其坑口將南堆撚屌唔止要線仲要條線直出隧道唔比行山
仲要明明有條鐵直插入去

我用咗CSL近廿年都冇咩問題

原有地區客量已經可以打爆條線咁冇理由要條線兜埋其他地區既
個陣798都比個光頭佬係都要兜愉翠搞到差啲開唔到線

其實青衣撚主要都係嘈948 無全日
只要948 全日，佢地應該會收聲 (同埋948 全日都好合理)
但將軍澳就個個都話自己地頭尾站直出
點搞呀大佬

落車請早揚聲
司機揚手作實

開將軍澳線唔只將軍澳自己個班煩膠
觀塘山堆區佬都唔係人咁品
見個陣將荃就知

弊在要每個小區直出唔夠客呢
有條296D做樣板 非繁客量已經唔太見得人

kingprown 例外，條on9乜都有得嘈
早排至嘈完青衣無紅巴無新車 係近期先轉去嘈948

296D仲有爛橙條796P搶客
而且行去搭鐵又唔算遠
又可以避咗塞柒咸道
好似仲平啲

公司連N車都收
N122成日00 15 30 45變左05 25 45
雖然呢條線開20都夠做有突

新巴呢

呢間嘢同紅van一樣，最緊要嘅係爽
但係佢開嘅車又永遠都多過密過表列班次，吹佢唔撚漲

行大冷隧道就變EDGE

真係唔明上面位巴打, 人哋恥笑九公司, 就屈人哋係柴小打手, 呢啲係咩邏輯??

講真各間公司都各有長短處, 九公司近年明顯識包裝好多, 例如推出紅巴, 新車廂裝潢, 又捐巴士, 搞紅巴活動, 呢啲柴小係幾乎冇做 (唔計2013年Flyer新車設計過個車廂裝潢)

但係一啲基本嘢, 例如想知道幾時有巴士到站, 九公司係自從2014年推出咗ETA之後係幾乎冇改善過, 真車鬼車完全無法分辨;
九公司套嘢一收唔到GPS就唔掂, 171A成日塞住喺香隧裡面, 堅拿道西個ETA夠膽死照樣繼續倒數至 "-分鐘".
九公司話自行研發ETA係想方便乘客計劃行程, 但背後目的係想乘客方便預時間搭車定係為咗搶飲頭啖湯?

兩三年前開始已經有人投訴九公司app呃人有車實際冇車 (周不時有人喺呢度講), 我唔信九巴冇人睇連登. 喺app加個indicator分辨真車鬼車應該唔難, 有心做ge一早做咗.

所以唔好話果四千幾條友又打手又剩
斷估果堆人起碼九成都只係普通乘客，對巴士(公司)運作唔熟悉，只要自己搭開嘅路線正正常常冇乜脫班，又見九巴近年比起其他公司好肯做門面嘢同諗新idea，自然會感覺呢間公司做得好咗
可以話九巴識得捉乘客心理

請你講出你最熟悉既5間公共交通機構既名字，包括海陸客運，但唔包括空運及隧道服務。
Please name up to 5 public transportation organizations that you are most familiar with. Please include passenger transportation in land and sea, but exclude airline and tunnel services.

名次
Ranking 企業
Corporation
次數
Count

佔總答案百分比
Percentage of Responses 佔總回答人數百分比
Percentage of Cases
1 九巴 The Kowloon Motor Bus Company Limited 434 21.5% 86.5%
2 港鐵 The Mass Transit Railway 408 20.2% 81.2%
3 城巴 Citybus Limited 298 14.8% 59.3%
4 新世界第一巴士∕新巴 New World First Bus Services Limited 216 10.7% 42.9%
5 天星小輪 The "Star" Ferry Company Limited 196 9.7% 39.0%
6 香港電車有限公司 Hongkong Tramways Limited 153 7.6% 30.4%
7 龍運巴士 Long Win Bus 62 3.1% 12.4%

見佢好似淨係問最多人識個三個

果個認知率咩嚟
呢度最多人講九巴，但上面認知率又唔及港鐵，代表d咩

500個入邊有幾多個人識九巴

琴日中午喺旺中check仲有14分鐘到站，點知行到去快富街自動變咗30分鐘 嬲到即刻行去新填地街坐265 算

仙氣穎：富豪大法好.jpg

where is B1

幾時揸返巴士

982X應該提升至每天全日雙向服務
取代182

㩒個「方向」制轉返啱

師兄真幽默

其實而家最大障礙係灣仔同富豪大帝

我反而覺得非繁搭182同982X分別唔大

9A普普通通咋喎
個日先見完佢拎架凱倫電牌mmc做98c

我記得之前有人講過佢手車好快

有一個人上水上工作三

[並非針對個別人士]
點解要用速度去判斷一個巴士車長手車好唔好？
872 單野都係因為盲目追求圈速先出事
（當然被客屌都係有關）
去到今時今日仲用車速去變相鼓勵d 人揸快車
萬一再因巴士車速而出事就影響深遠啦

前幾日搭69X
個卡佬葵涌路推住架私家車行

臭飛快就唔係好快
佢過街坊彎係慢嘅
只係佢識得點將部車發揮到極緻

大把呢啲人....好似係佢睇巴士公司盤數咁

19號復刻仕樣

雖然話復古，但個牌箱位

到底個智商係幾低先講得出呢一堆嘅說話

唔開名辦事不力喎

我警告你班議員唔好阻住三隧分流

on9唔上橋仲快

葵涌道南行塞撚到

咁呢個係私家車慢啫，巴士鎖哂速可以開到幾快

新巴籠好令人出戲喎
同埋都唔明點解唯獨超豪唔油返紅軨

究竟佢叫巴士仔定九巴仔？

幾日前見有部城仔E500行671右尾轆換咗紅軨

叫咩仔冇分別,都係抄炸彈人

下期古董咪呢批車

不如裝埋布牌

以前成日叫佢做打靶仔

咪搞笑.....我70條路行62-63的 50條跌行38-39的

坐過有車長手車慢到不得了，但都係又chok又飄，直路都行唔到

720X 21/1開幕

嘉亨灣>耀東>中灣繞>中上環

慢=安全呀

KT4404@960

仲有無人記得大巴哥

KY5280@111

永遠懷念ATE掛111嘅舒服日子

經典重溫

不過而家秋本都收歛晒

之前搭你揸45肯撚定唔只38-39

近期好似多咗好多舊車行大線

下星期開始會有新RPP睇

前一兩日見過九巴大豬行101

買定花生先

今日下繁290 290A 290X 一齊開門上客 見到排前面D人 呆左唔知上邊部好
最後290X 快290 8分鐘到尚德

87D日日都有大豬

有得坐好坐

沙田89X大把

路權E400聽日開始行3M

weekend邊d線會見到秋本

屌揸自私車都俾巴士推就咪阻住條路啦

佢來來去去咪45
最多客串一兩日72

其實自私車好多係大種乞衣 發夢聽過有人話擺街一個月就算比人抄兩次都平過泊停車場

不過作為西隧巴士用家
我反對三隧分流

突然醒起，想問下九巴買嗰啲新款車係咪諗住擺喺廠做裝飾？ 兩軸streetdeck，B8，紅巴2.0全部都最少半年

買嚟擺喺度折舊chok數又話你知咩

仲有龍運堆歐五

agger

依家朝早西隧塞撚過閪 未到收費廣場開始塞都夠膽死

裝飾品嚟嘅咋

72係至少每月5次
不過操左42a😱

以上內容沒有含有間接宣傳

你肯定

期待下星期一
唔知會唔會唔塞到南昌

西隧九龍入口 龍尾去到奧海城

咁都夠觸目啦

眞係塞 我下個月即刻唔買厹月票改搭鐵出入

係講緊鳩鐵倒塞定係入隧道塞番轉頭
試過一程食曬荔景，奧海城，西隧，信德

係好揀chok

照跟

圈速呢啲野 留返俾我咪算
20分鐘到葵涌廣場 半粒鐘殺到千色店福來村

D11 西隧～林士街橋～國金 ~龍和道～D11 灣仔北特快 之我個名

灣荃表示無開早更
完美skip

上次出完堆VU牌之後, 仲有幾多架曬緊太陽??

嘩呢架垃圾
半年前左右坐佢 243M
又熱又笠

豬年巴@108
啓業邨stand by中

試過早繁970
係收費廣場站搞撚左成30 mins

何君堯：培訓領綜援人士任巴士服務大使管理秩序

巴膠連站助都冇得做

西隧個設計真係計之on9
往西環得一條行車線都算 仲要一出就無耐有燈
係度自制飽和量
屌你啦運吉 你唔搞好呢個位點加車流呀繁忙時間

弊在等你班師傅回車都等半個鐘呢

[痴撚線] 尋日我個frd差啲俾城巴巴士佬車死

啱啱係老龍見到部290X去將軍澳有30個

而家好似少聽左有公認虧車
諗起
GC629
HS625 呢架車10幾人上屯公都慢過人行

SE6818

見過臭飛話好多甲由

好慢所以以為會停

深圳灣口岸城巴撞站長

LU3739

放啲去沙田大會堂睇288
新移民以毒攻毒

JP1997

首先要綜援懶撚冇得拎現錢 同埋冇獨立公屋單位住 就應該掟佢地入集中營 只派兩餐 每餐兩塊切片方包就算

KC7354

啱啱係老龍又見到班269C唔夠比隧道費

64k 今日又痴左線
連續n班車安祥路頂閘留後，太和幾十個人等車上

呢架平路曉飛

264R

果啲應該都係去林村

63R全日

：啲車拎左去隔離264R掠水

假日全日

俾錢可以打尖上車錢揾錢

依加264R拉長完兼減左部車
成日要係64K度拉車做

HS625出咗九廠之後唔差

290嗰期係最撚虧嘅
起步冇力上斜冇力
對門又慢

點解仲會有人點人去荃灣西站揾A31

紅粉菲菲

睇飛哥個page已經睇得出佢待人接物幾閪

你正正常常都比人閪咁慘慘豬

精神病院（精巴）呢款新宣傳單張用咗一個月都無就打回原形

做乜撚嘢MZ3101去咗荔廠之後虧咗咁多
明明以前喺296D表現都叫唔差

自從裝左慳油之後虧左好多

搭緊MZ3101@42

繁時同非繁時唔同價錢有冇得諗

最後一晚嘅$3.4

廠長算唔算

開心大發現

7點路過屯廠見佢係到

啲人返工返到好似間公司佢有份咁

巴膠

鳩talk班柴小打手

由於W1客量長期處於極低水平，城巴考慮來回程於上環加站，並調整全日班次為30分鐘一班

就算成條線cut左佢都應該唔會有人理

魚:

其實當初如果九城新無人投返工1
依條線係咪會胎死腹中 ?

江澤民.jpg

今年16歲大條道理退得

嘩屌，坐中SE6818

廠長係多病痛個種虧
本身算係好力水

有無甲由

巴膠界最黑暗一天

奉子承婚

E32A 就全日

唔怪得轉左文職

真？

暫時到而家都未見有，希望到我落車之前都唔好見到

連同E31飛東涌北經滿東一齊實施

大涌道全日15分鐘青馬

SE6818後車係豬

《屬於南區人的四個七》

有關南區的記憶，「$4.7」這個數字對在南區長大的一眾必定不會陌生。無論打工仔每朝返工出中環，學生返學或者約朋友出銅鑼灣，看到巴士來到，一揮手，登上巴士的那刻必定是「$4.7」。

上次城巴港島路線加價是在1997年12月1日——那是八達通剛剛開始普及的年代。剛大學畢業的學生們，那年剛上幼稚園初班，不夠高碰上錢箱，而「$4.7」這個價錢牌陪伴了各位度過二十一個寒暑，這班幼稚園生的八達通學生身分也已經過期了。

「$4.7」的巴士你搭過幾多次呢？我們都回答不到，只是這個價錢牌好親切，好有「南區味道」，遍及南區眾多角落，例如70、72、75、90、96、97、592等等。

「銅鑼灣去香港仔？」
「四個七啦。」
「灣仔去西邨？」
「四個七啦。」

「$4.7」的最後一夜，我照常乘坐592回家，這平常的「嘟」一聲是最後一次用這個價錢回家。有些感概，是因為時移勢易，是因為習以為常的小事將會改變。

二十一年沒有加價，可能已經厲害過所謂的五十年不變。「$4.7」這個抗通脹價，是時候要改變，而這個改變也是無可厚非的。

明日開始，我們要改口「$5.1」。各位街坊，乘搭了您最後一程「$4.7」巴士嗎？

由當時幼稚園學生到現時在中環返工的
Admin SY

鴨脷洲變形記 南區人，南區事

ERP係應該隧道做起

今日5點幾見到車上有7個

由吉車遊街變做一車toyota comfort

俾小巴做啦

秋本做乜唔埋去selfie?

【中環繞道】憂港島西周一嚴重擠塞 九巴流出內部文件訂應變方案

小巴更加唔肯接啦

今晚之後
N368>>>>>>>>>>>>>>N969

N122>N269

唔怪得知唔再開車
原來俾人搞大咗

revo s 400

散場巴士

見到深圳 d比亞迪
車係新, 但車箱配置完全襯唔上個時代
個報站顯示屏冇站名顯示

深圳巴士集團

份野睇落好流

上面有答案

唔經上環，上林士街天橋唔代表可以唔塞

個時話佢比人中出左係咁比人負評

屯公咩事？勁塞

隨時仲塞啲就真

朋友住迎東佢話應該上年年尾改，但唔知點解無改到

行橋底分分鐘仲通

轉車站大直路又炒

唉呢鋪含撚了 我岩岩葵芳收工

你唔係返圍城咩

首先要過東邊街燈位打大佬

TX2138@W3
唔夠10個人包起一架12.8

跟905出再水街U-turn

水街u turn有七米限架

城巴55分鐘一班10號係咩玩法

水街有限定5米以上車輛不得 U -turn

780收車收到ETA都睇唔到幾時有車

執撚咗

Who fucking cares

Agger

而家九記啲E400好似將藍LED改返哂做白LED

感覺上無論慘強定 E50D 車牌 S 頭嘅都好惡坐

一日多番幾千人

乜 W1 去到上環咩
中環站位又唔就腳 不了

同埋 W2 3 夠冇喺高鐵站掛鳩咁大塊牌拉人去坐啦
依家咪又係儲到客
根本坐完高鐵再落地鐵一條龍服務已經完勝

傳聞TT打後都大尾牙

暫時所見沙廠同九廠換緊

唔知係咪所有入KOC做COR都會換

終於唔駛再被壞車

東涌線一個站就過到海
搭乜撚W1

鳩talk班傻閪仲講到work 1可以好好客咁

有新城股份嘛

覺
Voith 無乜分別，

ZF分別大（可能尾牙真係唔同）
好明顯起步快d同埋上斜快d落波

去到紅巴個硬件感覺一樣，但tune到極低轉跑唔起咁

88 表定廿分一班實開十分一班

感覺上voith好似無咁chok

入海底隧道個陣, ZF硬係會挫一下

坐緊RV1709 白色燈

其實公車較適合用voith..不過zf自從ecolife開始都多左公車使用

路權E400

班友眼中只有巴屎

不如work 1金鐘之後直屌柴灣算啦

學狗公司咁玩黑暗兵法
W1加密到5分班
再開支線去西環同銅鑼灣
拖冧F2條數咁就可以順理成章加價

中環今日都大塞車 唔知聽日會塞到邊

佔領中環正式啟動

黃良柏隊波痛失升上榜首機會

聽日RPP 公怖 新同盟關注組提早成功爭取系列

痴線星期日告士打道個尾去到入境處

70K 再一次15分一班收到35分

聽日中灣繞第一日正式開工
大家請買定離手
可以塞到邊

西九四小龍
倒塞埋上青沙出口位

學B3 咁同港島d商場合作買野夠數就換車票搭w1返高鐵站算啦

太古同置地睬佢先算

塞到屯公轉車站

屯公轉車站平時都塞開啦

星期日告示打正常只會下午5,6點先塞

奥海城

唔塞

西去東就塞到東涌
東去西就塞到石澳

聽日返港島
保鐵保鐵

然後繼續漏低

屌你講到我好撚驚
九半堂要點名

呢排西鐵好似係咁壞門

是晚W1:
前車
司機: 1
乘客: 0
後車
司機 1
乘客0
W2等咗1架W1已經開咗2架
W2 客2

聽日咁啱壞埋鐵就精彩囉

交比小巴做有人會肯做？

痴撚綫 798 沙中條隊排到去 299X 個位再 U turn 去 269D 條隊尾
一開 ETA 嘩屌半粒一班

276/A+返工3

TF5532@38
dllm碌撚到九龍灣>葵芳 35min
農場道行50

我都搵唔到
但都幾多人有

應該係啲人圍內傳

補充:
W1 係高鐵站上左2個
W2 係高鐵上10個, 佐敦上6個

幾個月前坐巴士經過已經覺得on9
要咁樣過幾條線入去? 痴線
點解唔起條橋
邊個離地on9諗出黎

講到work 1好似好好客咁

W1根本有好多玩法
停西隧做轉乘已經做到多啲
甚至開支線做特快港島東
比西隧客朝早繁時轉又得
但燒咗成個月錢乜都唔做
明顯都係冇心做
利申: 紙上談兵，冇搭開西隧線

設計好恰 7 仔啲司機

btw 好耐冇返學 海港大樓點解要改劃成咁
因為條繞道 ??

認真有得做喎

四綫又跪低

901X

加多條東鐵

半滿咋
不過咁都好坐得舒舒服服

不過厹係唔讚得 早排先讚完 85X 夜晚唔收車
今晚又開返半粒一班

聽日起碼塞到上奧海城，返工三都救唔到

點解會係天水圍出發

屌

屌你老狗86C尾二出九龍鬼車黎架仆街

要唔踩實線去 cut 線都有難度，仲要地下啲舊線都未清走

VC3532@26
個司機揸紅蛋揸到起步有推背feel
但佢揸到私家車咁坐到有啲驚

夜晚個個係咁

zf一向都係比較chok架啦

屌你老母N車都有碌神

我買西隧倒塞到老龍入口

好期待呀

聽日要返學
好彩係晏晝

廢線69X行荃灣路怕咩

佔領中環？

準備嚟料

學某啲人話齋，唔想做就交返個牌出黎喇

朝令夕改

龍尾奧海城

N619

反正死趕爛趕都翻唔到總站，不如慢慢碌開少轉

要睇下咩時段坐
5:25 2車
車手級

記得得閒開下 app撳分換抽獎卷

Btw 又收

點解可以臨急臨忙野生爆條巴士線出黎
唔洗刊憲嘅咩 牌都無塊

69X不意外

已經收返埋

段路啲線畫得好差
見唔對路就整格巴士線 填色比賽咩

平時坐開N368港島尾車勁好飛
尋晚坐條友慢慢碌

其實有冇人提出過48X延長去火炭
係城隧轉車真係去邊都得，但就係唯獨火炭係冇一條城隧線去到

城隧轉同沙中轉都差唔多時間姐
沙中轉仲有多好多選擇仲好啦

試過坐
係樂雅苑到安基苑行62-65

膠talk 出左個新路線list

見到有條屯門54區 - 屯門市中心循環線
即係變左屯門版富亨? 唯一無K 巴屋邨

無聊撳下撳下已經有4張抽獎卷 但隻手指已經好攰

我有興趣去估佢點出 唔知關唔關多人搭事

火炭比左小巴做所以冇城隧線?

又係時候講例牌果句

請自行轉乘.....因為荃灣去火炭只得幾丁友

屯門54區邊度黎

可以等新公屋落成先再考慮
不過火炭啲路又多貨車又多違泊，班次一定無而家咁穩 學47a咁拆算啦

仲要加埋成個葵青區喎
48X客源除咗佢本身係荃灣經嘅地方之外仲有轉車站

I2個鐘

正路做法
荃灣大可以放海濱 滿足佢地往返沙中願望
順便收拾怪胎 38B

唔知 係咪想搵 48P 做啫

拉48x上穗禾啦

撳左兩張抽獎卷
個safari

48P 沙市返禾輋個站已經有答案

祇係講咁耐都冇動作啫

13張卷

空白乜嘢都冇

邊度有得睇自己撳咗幾多

47B

你每禁完一分之後果頁會update個數

我淨係見到空白

2019-2020年度RPP新線消息

九巴:
202 蘇屋至旺角循環線
61A 友愛南至屯門公路轉車站
74F 觀塘碼頭往香港教育大學
92R 西貢往尖沙咀碼頭
276C 天水圍站經東頭往上水
978X 華明往灣仔北不經清河和上水
N213 尖東麼地道往安泰
N277 藍田站往聯和墟

龍運:
A30 荃威花園至機場,取代A31P
A42 水泉澳至機場,經大圍,顯徑,美田
S65 滿東至機場

招標路線:
白石角至灣仔
駿洋村至西灣河
荃灣西站至西灣河
新田至西灣河
屯門54區至屯門市中心循環線
屯門54區至天平
屯門54區至尖沙咀
屯門54區至觀塘碼頭
兆康站北至灣仔(有日間版和通宵版)
荃灣西約至灣仔(通宵)

R線玩到入埋尖碼

姐姐阿

【測試:巴士行繞道/告士打道、邊個快?】
【巴士司機唔識路?】

中環灣仔繞道開通後首個工作日，有四條巴士線行經繞道，包括由小西灣去西區的88X。

究竟行繞道會否快過行舊路告士打道？司機熟唔熟路，記者帶你看看。

#有線新聞 #實測 #中環灣仔繞道 #巴士 #小西灣 #乘客

按番現有路線編號準則
屯門出九龍果兩條線應該叫267D, 267X

267X已經有

btw開202嘅意義係咩

會唔會天平同觀碼個兩條線係261P同267X轉全日

自膠先

去港島嗰堆黃巴同紅巴實低價搶黎做
有福了

但點解只係去到西灣河

新田去西灣河

啱啱好似見到個報站話Shitty bank信用卡搭新城都有15%優惠

九巴: 皇巴轉乘優惠

行大欖定吐露港
行大欖駛唔駛入一入元朗上魚魚

而家蘇屋真係好多人?

拉埋入落馬洲，再經一經元朗，九巴即刻谷晒班強國客搭新線，位位收多十幾蚊

重點係蘇屋去旺角本身已經有2號仔
係都開條去遠少少(e.g.東九龍)嘅線好過啦

佢地唔係嫌2號仔去到尖碼回車慢先至要開條旺角短棍咩？
蘇屋咪有條2A囉

2號下繁都成日頂閘

頭先見到大水塘12米8(UF8231)行89D，企滿個水塘位都頂哂閘

攞黎拆42C
X42C 全日
49蘇屋>上路>長安>長青>長亨>長安>上路>蘇屋

全廣己上

.....灣荃快要戰死

54區去屯中條線，
鐵巴係咪必中

K巴唔係專利
不過K58死都會死入去

SY9994@太子@擺街

有無人知城巴幾時先肯劏2300果批廢車？行市區線又要裝行李架，係咪要乘客坐入去？全車座位都係爛嘅凹落去但又唔撚換，車箱又臭又污糟

2A只去到牛頭角，更加莫講成個黃大仙區只覆蓋到好少部分

西灣河咩事有得一次過開3條新線 東區去新界有咁大需求咩

去東邊應該行吐公啦

咁既話6p有冇全日既空間？

咁不如索性將6D同6P合併啦
美孚->鯉魚門邨(經蘇屋)

同價但路程短咗
尖碼開嘅2號仔少咗又可以逼班水魚上1A去油旺
如果6號唔係流水力強勁再加做晒深長荔
肯定都有份上榜

唔夠客
我佔佢會想同上年CWB<>Yoho mall嘅混合物

Citi八達通白金卡九巴、龍運、城巴及新巴15%車費回贈

54區除左欣田之外仲有咩起緊
點解可以咁巴閉有咁多招標線(當然有附近都有得益啦)

同埋有啲招標線都同現行路線好似 諗住係九記做硬 例如N9/334 260X延長...

唔係仲有好多公屋咩
皇后山反而冇招標

話時話 唔係話會開條青衣＞港島東咩

開定做錦田南-八鄉

開放繞道風險同除捨少咗啫

唔掙在做埋嶼巴

23個陣味係濃厚嘅新巴除

唔想做分區嘅話咁前幾年就唔會特登將條K74拉入去坳頭

新區

行屯門公路入新田
一次過做晒屯門 洪水橋 元朗入新田

不如入埋錦上路

鐵巴打條大數落西鐵度有賺

老老實實，開番條去港島東嘅西隧線都正路嘅
至少新界西嘅人去港島東就算冇直接車都可以係西隧轉

W1改去港島東加停西隧

仙氣穎真係周圍都見到佢

要加幾多車

九巴抽iphone link IT Dog又要比小了

新界西灣河係兩味線？

運輸署 算唔算政府入面歷年嚟最fail嘅署

完全load唔到

608同613都畀兩間公司鬥到變全日啦

adblock

我尋晚做290x , 呢部57M同站包頭上客， 但佢已經過晒站， 可以睇到佢走落地叫班客上車， 有無咁過份呀 , 同線師兄話佢係慣犯嚟， 一見290埋站就包頭斜插上客， 唔理係咪打燈走人[轉載]

冇開都係咁

比人DDOS

我今日朝頭早一開波已經係咁

落到西灣河好心佢落埋佢入柴灣啦

會唔會你個vpn/wifi block左

今朝一開波嗰陣時用流動數據
聽日再試下得唔得

係咪ios11/12先？

冇所謂啦，反正又冇佣收

條友係咪係膠talk比TKO膠煩親

你已經篤過我啦！

IOS10

唔抵幫啦你
iOS 12好用呀

bewteen我有用VPN上到

網民熱話：大媽反轉機場巴 乘客：撞車你孭飛？

又係大陸大媽

經過大埔單野
一定無人幫佢

新巴有意在 1215 - 1219 退役後停辦人力車觀光巴士服務。

終於頂唔順

砌excel再戰狗公司

兩味定全日？
全日晏晝又玩吉車遊街大法好？

978旺到可以開X線華明直出公路
定係華慧園尾站?
反觀673,港島走線越黎越長,都冇人搭
978A延長服務時間,縮673好過啦,行東隧其實冇咁大吸引力

愛秩序灣條街咁長

屌做乜撚嘢呀
鳩 talk 班人講等車講到計埋數 唔講仲以為佢哋有巴士公司股份

銅記都冇位擺啦

妑又一呈獻 : 全達集團

673應該改行英皇道，再縮短去灣仔北
主要做北角同銅鑼灣

GRP趕哂堆跑狗同九公司食飯車走咪有位

膠talk班小學雞要有幾無聊先會出到呢啲post

可能人地係屋企收收埋埋大量載通或者新創建實體股票大家唔知咋

架VS4306行咗好多日290

賭荃灣～灣仔通宵版會拍烏蠅

978同673根本行唔同地方，一條粉嶺南一條聯和墟，除咗上水站一帶之外冇乜重疊

而且兩條線嘅中途客(欖轉同大轉)都唔少

673仲未延長嗰陣根本連早繁都唔係好夠客 而家作為唯一一條南行直達銅鑼灣嘅路線吸引咗唔少客
再講 要擁抱西隧仲有W3>W1

起碼過咗三點後有得返屋企先
你又唔係唔知「你」啲師傅淨係做到三點
一係就上咗15個/18個然後怒等

我收工後請過對面等49s 綠頂

睇個post仲以爲係啲小學雞發癲

即係邊度

一個鐘一班

圖就呢4個
柏景灣
沙中
馬市
尖碼

仲有形點II

撳到無癮
20分先一張券 每人每日最多14張
280分 當你click 200下 搵到logo 撳入再確定再返回 都要5秒 呢度已經差唔多要17分鐘 未計搵路線車站
無業遊民成日流流長容乜易爆分 一定唔夠佢地玩
讀緊書返緊工真係不了

AVBE 行 238M

用左一程鐵嘅時間先㩒到3張劵10分
已經用左車站聯想技巧

三隧焦土

成功谷返啲巴士客保鐵
保鐵策略大成功

收車

W3 大埔加站

Source?

膠talk成功爭取

反對

64K收車逃生方法：$6.3 工作3 -> 276P

工作3南行冇分段

好心南行順手加返短途分段啦
收足都仲好意思係南行塊電牌寫經大埔沙田

北區改行百和路
73B係咪可以等收皮

工作3就黎兜到變70復活

70(特快)

要賣資料 不了

埔中-沙市,粉嶺南超特快
12.7都應該大把人比

粉嶺會係邊加站

可能剩加粉嶺站

工作3都係兜下市區地方啫，而且行d路都算直接
同70漫遊埔公邊有得比

花都附近有兩大屋邨實停啦

268收到12
69收到20

長荔街新起上蓋

決定食埋先返

請相信華明派力量

小心大窩西陳灶良玩埋一份

連工作3都改路
工作1呢

其實個幾個總站都係得一兩條線有5分

一分一分真係撳到手軟

寧願佢set少啲 現有嘅多啲5分

TU2085@69X
逃生門已經成功搶左13-15條68嘅魚

上環加站

不如連哂3條Work 變做W4啦......

發現自己愛線有10分

你條愛線係乜

龍運有冇㗎
唔見其他龍搵路線有

Sorry 收翻

不過工作3轉276B
等於269D直接半價
都係要照搭

駿業里屯天元個巴士站太多線，10分鐘都未上倒客

聯和墟點算

屌
都係戴返頭盔先

請保持安全距離

我寧願佢停埔中好過百和路喇

咁改路線咪姐係叫上水粉嶺唔好搭W3
陪兜大埔,沙田

都係咁話

不過最好係拆W3A, W3B, 一條行百和路+廣福，一條直出+大埔太和路，聯合班次共15分一班，繁時12（各開24）

70號後現代激情版
點解要一條線cover晒新界東,大埔沙田都拉左線入西九站啦

嘩重口到

因住陣間有人要 W3 入華明圈

btw 會唔會入粉轉 ??
如果入嘅點解仲要入百和路

271搭全程搭到屁股爛都未到西九龍站喇

沙田個條要兜四美,成座山, 大埔道,彌敦道先到仲要收得6.8
大埔個條要兜九龍塘, 窩打老道,彌敦道, 尖沙咀先到
W3係九龍一出隧道就直到鳩鐵站

完全唔覺241X客量會好過41

科學園真係需要咁多線咩
開咁多特車

住個邊個個都有車啦

74D加班

邊度黎咁多客撐到咁嘅班次

柴小71搞來搞去又變返以前咁
930X係做乜柒

但係74D好撚旺場
由冇乜人入白石角，出返公路嗰下就會頂晒閘

你咪理 志在減兩架車(正字軌) 呢度可以慳4個掛牌佬

嚇到黨鐵打冷震

將241x變為上繁青衣住愛民 下繁愛民返青衣就可
至於現有41就交給45吧

名副其實鬼車

都唔係咁講嘅
搭鐵要由頭搭到尾再轉車都唔快得去邊，加上粉嶺西同粉嶺南遠離鐵路，W3係有吸引力係度
同埋加分段食埋北區去沙田大埔嘅客

摺咗41再幫241X延長去九碼咪多d客

其實只要241X延長去九碼就得

如果唔係 就241X做尖沙咀特快 再去九碼
跟住44延長去愛民

話有難又真係誇張得濟嘅
不過九巴肯善用呢條線嘅話應該可以係東鐵搶到唔少客

佢意思轉車站

TB1647好正 N車

44延長有得諗喎
既然41何文田打後路線同44差唔多，不如索性比44做埋果堆客
不過我會建議去九碼/紅磡而行天光道(+常盛街)，一方面土瓜灣紅磡去青衣唔駛再兜哂成個何文田，另一方面馬頭涌道又有巴士去深長荔

狗公司個落車門lcd好多時都長著KMB
裝黎做乜

宣傳公司形象，話畀大家知佢係KMB唔係KMR

老狗算死草
不了

大埔男生過路捱撞昏迷 巴士不顧而去

拉完44無得加價 = 唔會做

要搞44 邊有咁易
諗起陳笑文事件

工作3 / $13

c48z

只限去程

咪有45

站長 : 03:33唔記得打番字

我意思係學前面位巴打話齋
拉18去常盛街/天光道
愛民/OU嗰邊由45代替

青衣版269B
至於44拉上愛民就唔好勒 交晒俾45啦

你知唔知41同45係九龍個邊既路線係一樣

而家要改41做241X呀嘛

拉長➡️加價➡️唔使諗
我之前都FF過18拉到九碼
但拉到九碼 要加2-3架車

點解唔宣傳290X

政府撤回三隧分流方案，運輸及房屋局局長陳帆昨日透露，三隧分流方案與西隧豁免巴士隧道費，相關安排屬一整套，所以需要一併重新探討，即西隧豁免巴士隧道費的安排，會受撤回方案連累，能否實行仍屬未知之數；至於政府會如何處理「後事」，陳指政府焦點仍是盡可能推動三隧分流方案，讓市民得益。

整體方案落實 建議始生效

運輸及房屋局進一步解釋，有關由政府代專營巴士營辦商繳付西隧隧道費的建議，相關安排為合理分布各過海隧道交通流量的整體方案的一部分，若有關整體方案能落實推行，代繳西隧隧道費的建議始會於二○二○年一月一日生效。

而政府已於去年十二月五日向立法會提交附屬法例修訂，豁免專營巴士的政府隧道（包括東隧及紅隧）以及青馬和青沙管制區的收費。有關附屬法例將於二月十七日生效。換言之，不論政府最終是否代專營巴士營辦商繳付西隧隧道費，豁免專營巴士的政府隧道（包括東隧及紅隧），以及青馬和青沙管制區的收費將於二月十七日生效。去年施政報告建議豁免專營巴士使用政府隧道收費，以減輕巴士公司加價壓力，料政府因而每年少收二億八千萬元。

w1

運豬車@268X

新城都用曬公交專用胎？

拎哂5分有剩再加零碎湊夠一張卷算了
一分一分㩒到幾時

見到部SX1716疑似操緊75K

依家仲行緊嘅歐二3ASV係咪都有裝咸魚計量器

286X拖卡然後2x分鐘先下一班

家穎的巴士生涯地獄Meme.png

慘遭處決

狗巴大把巴士婆正過佢

68m

蘋果照妖鏡

揸E6T嗰個?

老母定圖片

提供圖片

3點鬆啲，太平工業中心去大埔方向

都唔難理解狗公司點解想30x兜西站

下回題目係。。。

新城、聯營線加價
繞道、三隧分流+補貼巴士過西隧撻Q
路權E400 3M線行東涌道
巴大抽獎

呢個時間 下個站上橋分分鐘坐滿

加價今期用左

連登巴膠齊搭路權E400行3M暨中灣繞搞到三隧齊塞專區

長沙灣道E21A炒車個位改劃巴士線